美媒︰拜登將提名美籍華人戴琦擔任貿易代表

美國傳媒報道，總統當選人拜登計劃提名美籍華人、現任眾議院籌款委員會首席貿易律師戴琦（Katherine Tai），擔任美國貿易代表。如果落實，將成為拜登內閣的首位華裔閣員。路透社引述消息人士預計，拜登將在今個星期稍後時間，正式宣布戴琦的提名。

45歲的戴琦畢業於耶魯大學和哈佛大學法學院，能講流利普通話，曾經在廣州中山大學教授英語兩年，擔任過美國貿易代表辦公室總法律顧問，負責處理中國貿易問題。

《華爾街日報》報道，戴琦精通中國問題，並具有成熟的外交技巧，提名將表明拜登打算在與盟友密切合作的同時，迅速著手解決懸而未決的貿易問題，以應對中國的經濟競爭。

不演了不演了

都就嚟坐監咯仲諗住提名呢個嗰個

以夷制夷
當然最好揾港台，ABC係2nd best

咁出面

兩黨共識撚又輸

自己人，沒事的兒

共識撚 : 台灣手足黎wo

曾經在廣州中山大學教授英語兩年

oh.....

「台二代」出頭天！ 戴琦將成為「首位華裔」美國貿易代表

2020/12/10 12:33
〔即時新聞／綜合報導〕美國民主黨籍總統推定當選人拜登正積極籌組內閣，美媒報導，他將任命眾議院籌款委員會首席貿易法律顧問、華裔的戴琦（Katherine Tai）擔任貿易代表，戴琦的父母均來自台灣，如獲國會通過，她也將成為首位出任美國貿易代表的華裔。

綜合美媒報導，現年45歲的戴琦目前是眾議院籌款委員會的民主黨最高貿易顧問，並在歐巴馬政府時期負責監督與中國的貿易執行。戴琦中文流利，且精通中國問題、外交經驗豐富，被視為中國貿易政策專家。拜登選擇她出任貿易代表，未來將與美國盟國一同嚴厲打擊中國的貿易政策，且不可能快速撤回現任總統川普對中國的貿易措施。

戴琦畢業自耶魯大學和哈佛法學院，2007年加入美國貿易代表辦公室；2011年至2014年在美國貿易代表署（USTR）負責執行中國貿易相關事務，並向世界貿易組織（WTO）提出違反貿易規範的訴訟；2017年開始擔任眾議院籌款委員會（House Ways and Means Committee）民主黨首席貿易顧問，若她成功出任，將成為首位華裔貿易代表。

其實，這已不是拜登內閣第一次延攬「台二代」女性，此前就邀請父母都來自於台灣的聖塔克拉拉大學法學教授、美國知名智財法專家錢為德（Colleen V. Chien）加入聯邦商務部的過渡政府團隊，成為交接團隊中唯一亞裔女性。

😅😅😅😅

連登黃屍真係特别多弱智垃圾，自己明明都係華裔，人哋提名華裔都可以全部DISLIKE